# Ungoogled Chromium uzantı kurma

## Ungooled Chromium nedir?

![Ungoogled Chromium](https://i.imgur.com/bgLopKM.png)

Chrome'u bilirisiniz. Google tarafından geliştirilen bir tarayıcı. Chromiumsa yine Google tarfından geliştirilen açık kaynak bir Tarayıcıdır ve bir çok taraycı onu temel alır. Chromium tabanlı taryıcılara örnek olarak Chrome, Brave, Opera ve diğerleini göstere biliriz. Ungoogle Chromiumsa Chromiumun Google'den tamamen arındırılmış versiyonudur.

## Ungoogle Chromium indirme linkeri

[Debian](https://dar.vin/ugc-87-deb) [Appimage](https://dar.vin/ugc-91-appimage) [Arch](https://dar.vin/ugc-91-arch) [Manjaro](https://dar.vin/ugc-92-manjaro) [Portable](https://dar.vin/ugc-91-portable) 

## Chromium Store

Bildiğimiz gibi Chrome'a eklenti kurarken [Chrome Web store](https://chrome.google.com/webstore/category/extensions) kullanıyoruz. Ancak Ungoogled Chromiumla bunu yapınca indirme butonunu göremiyoruz.Bu sorunu çözmek için bize gerkli olansa Chromium Store adlı bir eklenti.

## Sorunun çözümü

Sorunu çözmek için önce Chromium store eklentisinin .crx dosyasını Chromium tabanlı olmayan bir tarayıcıyla [buradan](https://github.com/NeverDecaf/chromium-web-store/releases/download/v1.4.0/Chromium.Web.Store.crx) indiriyoruz. Sonraysa Chromiumun Eklentiler penceresini açıp geliştirici modunu aktif ediyoruz.

![Geliştirici Modu](https://i.imgur.com/PUdJ9X9.png)

Geliştirici modunu aktif ettikten sonra Paketlenmiş öğe yükle butonuna tıklıyoruz ve demin indirdiğimiz .crx dosyasını seçiyoruz.

![Paketlenmiş öğe yükle](https://i.imgur.com/ChuqxLo.png)

 Eklenti kurulduktan sonra yeniden [Chrome Web store](https://chrome.google.com/webstore/category/extensions) girip istediğimiz eklentinin sayfasının sayfasına giriyoruz ve kur'a tıklıyoruz. Tıkladıktan sonra eklentinin .crx dosyası inicek ve hata vericek. No panic her şey yolunda. Az önce Chromium Store eklentisi için yaptığımız işlemi bu eklenti için de yapıyoruz ve tamadır.

## Tavsiye ettiğim eklentiler

[Ublock Origin](https://chrome.google.com/webstore/detail/ublock-origin/cjpalhdlnbpafiamejdnhcphjbkeiagm/related?hl=tr) - Etkili ve hafif bir reklam ve izleyici engelleyici.

[Dark reader](https://chrome.google.com/webstore/detail/dark-reader/eimadpbcbfnmbkopoojfekhnkhdbieeh) - Web siteler için etkili bir karanlık tema

[Tabliss](https://chrome.google.com/webstore/detail/dark-reader/eimadpbcbfnmbkopoojfekhnkhdbieeh) - Ana sayfa yeni sekmelerinizi gwzelle.tiricek harika bir eklenti.

## Bitiş

Umarım bu yazıyı okuduktan sonra Ungoogled Chromiuma eklenti kurmayı öğrenmişsinizdir. Aşağıdakı bağlantılardan bana ulaşa bilirsiniz.

Email: subhanqedirli@protonmail.com                 [Youtube](https://www.youtube.com/channel/UCCyrdKjOWMQFu4MpAuD9ajg) [Discord](https://discord.gg/jwR4sAYQ5n) [Matrix](https://matrix.to/#/#linuxturkey:matrix.org) [Telegram](https://t.me/LinuxisnotUNIXchannel) [Mastodon](https://mastodon.social/web/accounts/106607411263382617)  

